
                      Lejos de sus etapas más alocadas y mucho más enfocado en un cine intimista, cercano a la forma de rodar de "Todo sobre mi madre" o "Hable con ella", Almodóvar se abre las entrañas en "Dolor y Gloria" pero de una forma sosegada, sin renunciar a su sello cinematográfico (la composición de las escenas, los decorados y el color) pero sin histrionismos ni tragedias, con un ritmo excelentemente adaptado a la narración, una historia casi autobiográfica creíble, interesante y elegantemente tratada, y un Antonio Banderas que me atrevería a decir que está en su mejor papel. Para mí sea, posiblemente, la película más redonda del manchego
        
            